江西3歲女童玩耍跌倒 手中筷子從口直插入顱內10厘米

4月11日（上周四），江西萍鄉一名3歲女童吃飯時手持筷子在客廳奔跑玩耍，不慎跌倒，導致一根25厘米長的筷子有10厘米從口腔插入顱內。幸運的是筷子沒有刺破重要組織，醫生連夜為女童進行手術，順利取出筷子
報道指，女童被送至中南大學湘雅醫院時哭鬧不止，只見一根筷子從右上至左下經扁桃體上極斜插入咽部，甚至頸左側後部可觸摸到筷子尖，但女童口腔內沒有明顯出血。電腦斷層掃描（CT）顯示，筷子插入女童顱內長達10 厘米，但未傷及腦幹、頸動脈和頸椎等重要組織。
該院耳鼻咽喉科的黃東海副教授表示，「筷子避開了所有的重要組織，僅僅是刺傷了軟組織，這是不幸中的萬幸」。但是女童情緒躁動，使得筷子隨時可能偏倚而導致病情變化，必須要及時取出筷子。該院醫生隨即為女童開展會診評估及進行手術，並順利取出筷子。
（《瀟湘晨報》）

咁快識深喉

咁都救得番？醫術有冇咁勁

沒事兒 沒事兒

以前老母話唔準咬/含住筷子玩，就係驚呢d野發生

呢啲怪事真係大陸先有

生仔要考牌系列

他只是個孩子

推